[{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування теорії ймовірностей та математичної статистики в ІТ","subsubsection":"Формула повної ймовірності. Формула Байєса. Схема незалежних випробувань Бернуллі. Закон великих чисел","question":"Що таке закон великих чисел?","options":["Теорема, яка стверджує, що ймовірність події збільшується при збільшенні кількості випробувань","Теорема, яка стверджує, що середнє значення випадкової величини збігається з математичним очікуванням при збільшенні кількості випробувань","Теорема, яка стверджує, що середнє значення випадкової величини збігається з медіаною при збільшенні кількості випробувань","Теорема, яка стверджує, що ймовірність події зменшується при збільшенні кількості випробувань"],"correctAnswer":"B"},{"section":"АРХІТЕКТУРА ОБЧИСЛЮВАЛЬНИХ СИСТЕМ","subsection":"Позиційні системи числення","subsubsection":"Принципи зображення дійсних чисел в пам’яті програми у форматі з плаваючою комою. Переваги та недоліки форматів чисел з плаваючою комою. Основні арифметичні операції над дійсними числами у форматі з плаваючою комою та їхні проблеми","question":"Що таке мантиса у форматі з плаваючою комою?","options":["Ціла частина числа","Знак числа","Дробова частина числа","Показник степеня числа"],"correctAnswer":"C"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Маршрути, ланцюги, цикли та їх різновиди у графах","question":"Що таке ланцюг у графі?","options":["Послідовність ребер, де жодне ребро не повторюється","Послідовність циклів, де жоден цикл не повторюється","Послідовність вершин, де жодна вершина не повторюється","Послідовність вершин та ребер, де жодна вершина не повторюється"],"correctAnswer":"A"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Інформаційні системи","subsubsection":"Забезпечення інформаційних систем: організаційне, інформаційне, математичне, програмне, технічне, лінгвістичне, методичне, правове","question":"Що включає в себе інформаційне забезпечення інформаційних систем?","options":["Впровадження правових норм та стандартів","Створення структур та процесів для ефективного функціонування інформаційної системи","Збір, зберігання, обробка і передача даних","Розробка алгоритмів та математичних моделей"],"correctAnswer":"C"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Системи лінійних алгебраїчних рівнянь, умови їх розв’язності. Чисельні методи їх розв’язання","question":"Що таке метод Крамера для розв’язання систем лінійних рівнянь?","options":["Метод, який використовує послідовні наближення для знаходження розв'язків","Метод, який використовує матричне множення для знаходження розв'язків","Метод, який використовує інтеграли для знаходження розв'язків","Метод, який використовує визначники для знаходження розв'язків"],"correctAnswer":"D"},{"section":"ШТУЧНИЙ ІНТЕЛЕКТ","subsection":"Машинне навчання","subsubsection":"Вибір тренувальних та валідаційних даних для навчання","question":"Що таке валідаційні дані у машинному навчанні?","options":["Дані, які використовуються для навчання моделі","Дані, які використовуються для оптимізації гіперпараметрів моделі","Дані, які використовуються для тестування моделі після навчання","Дані, які використовуються для оцінки продуктивності моделі під час навчання"],"correctAnswer":"D"},{"section":"КІБЕРБЕЗПЕКА ТА ЗАХИСТ ІНФОРМАЦІЇ","subsection":"Безпека мережі","subsubsection":"DDoS-атаки","question":"Що таке атака на прикладний рівень у контексті DDoS?","options":["Атака, яка знищує фізичне обладнання сервера","Атака, яка оптимізує роботу мережі","Атака, яка перевантажує конкретні сервіси або програми на сервері великою кількістю запитів","Атака, яка використовує антивірусне ПЗ для знищення даних"],"correctAnswer":"C"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Пряма і площина в просторі. Поняття гіперплощини. Криві і поверхні другого порядку. Еліпс, гіпербола, парабола","question":"Як виглядає загальне рівняння еліпса?","options":["x^2 - y^2 = 1","x^2 / a^2 + y^2 / b^2 = 1","x^2 + y^2 = 1","x^2 / a^2 - y^2 / b^2 = 1"],"correctAnswer":"B"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Поняття множини. Операції над множинами: об’єднання, перетин, різниця, доповнення, булеан множини, декартів добуток","question":"Яка операція над множинами відповідає перетину множин A та B?","options":["A ∪ B","A - B","A ∩ B","A \\ B"],"correctAnswer":"C"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Інформаційні системи","subsubsection":"Поняття, цілі, значення, класифікація за функціональністю, масштабом, сферою застосування","question":"Які інформаційні системи класифікуються за сферою застосування?","options":["Локальні, корпоративні, національні, глобальні","Фінансові, виробничі, управлінські, медичні, освітні","Операційні, аналітичні, інформаційно-розважальні","Оперативні, тактичні, стратегічні"],"correctAnswer":"B"}]
